##Фоменко Мария Михайловна, группа 152
#Pathplanning.ru :: автоматическое планирование траектории

###Актуальность решаемой задачи
В настоящее время активно развивается область создания беспилотных средств передвижения. Управление такими транспортными средствами зачастую 
производится с удалённым участием человека. Следовательно, одной из основных задач в этой сфере является повышение их автономности, в частности, 
автоматическое планирование траектории движения. Кроме того, остро стоит вопрос вычислительной эффективности соответствующих алгоритмов, 
поскольку в реальных ситуациях ресурс времени и доступная вычислительная мощность зачастую ограничены.

Таким образом, автоматическое планирование маршрута является на данный момент актуальной задачей в области создания беспилотных транстпортных 
средств.

В данном проекте мы рассматриваем задачу планирования траектории на плоскости с препятствиями как задачу поиска кратчайшего пути на 
графе специального вида (*англ.* **grid**). Для решения этой задачи существуют следующие алгоритмы:

+ Алгоритм Дейкстры (находит для каждой вершины графа кратчайший путь от стартовой вершины до неё)
+ A\* (отличается от Дейкстры порядком обхода вершин: для промежуточных вершин оценивает не только расстояние от стартовой вершины, но и до конечной при помощи эвристической функции, дающей оценку снизу на расстояние до конечной вершины)
+ JPS (модификация A\*; исключает из рассмотрения некоторые места, которые должны быть рассмотрены в стандартном A\*, таким образом оптимизируя его)
+ Theta\* (модификация A\*; отличается тем, что в качестве "родителя" (*англ.* **parent**) вершины рассматривает не только её прямого предшественника)

###Используемые технологические решения
######Язык программирования - C++.
Данный язык был выбран поскольку, с одной стороны, является широко используемым и достаточно эффективным средством разработки, и, с другой стороны, 
подходит для решения поставленной задачи как ориентированный на ООП (объектно-ориентированное программирование).

######IDE - Qt creator
Эта среда разработки была выбрана, поскольку является простой в использовании, кроссплатформенной и свободной IDE.

######Библиотека TinyXML
Выбрана как удобный способ обработки формата xml, в котором будут представляться данные в нашем проекте.

###План работы
1. Реализация работы с входными данными и функционала A\* - до 20 марта 2017.
2. Реализация функционала JPS и Theta\* - до 15 мая 2017.
3. Оптимизация иерархии классов в написанной программе - до 25 мая 2017.

###Описание реализованного функционала

1. Чтение входного файла в формате xml. На вход программа принимает файл, содержащий описание карты и опций поиска. Карта подаётся в формате прямоугольной матрицы, каждый элемент которой является клеткой на плоскости и может быть проходим либо непроходим. Примеры xml-файлов можно найти в папке **examples**. Список тегов для входного файла смотрите ниже.

2. Алгоритм поиска A\*. Находит кратчайший путь от стартовой вершины поиска до конечной.

3. Вывод найденного пути. На стандартный поток вывода подаётся список вершин от конечной к начальной в формате *x y*. В случае отсутствия пути на консоль подаётся соответствующее сообщение.

###Архитектура программного продукта
####Основные классы:

1. Map. Выполняет чтение данных о карте из входного файла (метод ReadfromXml).

2. Search. Выполняет чтение данных о поиске из входного файла (метод ReadfromXml) и поиск при помощи алгоритма A\* (метод DoAstar; на вход подаётся сама карта, а также координаты начальной и конечной вершин поиска).

На вход обеим функциям чтения из xml-файла подаётся путь к файлу с входными данными.

###Инструкция для пользователя
####Инструкция по сборке через Qt Creator:
1. Установить **Qt Creator**.
2. Открыть с его помощью файл **PathPlan**
3. В верхнем меню выбрать **Сборка** -> **Собрать проект "PathPlan"**
4. Полученный в папке сборки исполняемый файл и будет исполняемым файлом для данного проекта.

#####Также для сборки проекта можно использовать любую другую IDE, поддерживающую разработку C++ проектов.

####Инструкция по запуску:
######Запустить программу можно двумя способами:
1. Из среды разработки. В этом случае необходимо в параметрах запуска в качестве аргумента командной строки указать путь к входному файлу.
2. Непосредственно из командной строки (в качестве аргумента подать входной файл).

###Список тегов для входного файла
**<root>** - обязательный тег для корректного xml-файла, внутри него должны располагаться все остальные теги:



**<map>** - обязательный тег, под которым располагаются параметры карты:

**<width>**, **<height>** - ширина и высота карты соответственно (обязательно)

**<cellsize>** - размер клетки (необязательно, по умолчанию 1)

**<startx>**, **<starty>** - координаты начальной клетки (обязательно)

**<finishx>**, **<finishy>** - координаты конечной клетки (обязательно)

**<grid>** - сама карта (обязательно); число введённых строк и столбцов должно быть не меньше заявленных высоты и ширины:

**<row>** - строка карты в формате *x x x x x x*, где x - 0 или 1 (1 - клетка не проходима)



**<alrorithm>** - обязательный тег, под которым располагаются параметры поиска:

**<metrictype>** - используемая метрика (необязательно, по умолчанию euclid)

**<searchtypename>** - используемый алгоритм (необязательно, по умолчанию astar)

**<hweight>**

**<breakingties>**

**<linecost>** - стоимость прохода в соседнюю клетку по вертикали/горизонтали (необязательно, по умолчанию 1)

**<diagonalcost>** - стоимость прохода в соседнюю клетку по диагонали (необязательно, по умолчанию 1.414)

**<allowdiagonal>** - разрешение на проход по диагонали (необязательно, по умолчанию 0)

**<allowsqueeze>**